[勿被分化］分析林鄭陰謀

和理非唔好被佢經濟論帶風向
勇武都務必睇下
我地唔可以中林鄭計
好仆街

//

林鄭在記招告訴所有香港人，香港正面臨兩大危機，就是社會已很亂，以及經濟正在下滑，甚至即將出現衰退。在這個情況下，只有她及她的團隊，才能平亂及阻止經濟衰退。因此，香港人應該原諒她在反送中事件的過失，讓她及她的團隊繼續管治下去，並且運用更強硬的手段來「平亂」。

第一，也是最重要的，就是她要為事件重新定性。她說，事態發展至今，整場抗爭運動已經徹底變質，早已不再是反對逃犯條例修訂，而是要革命，要奪權，要顛覆一國兩制，要否定國家主權，要「光復香港，時代革命」，要香港「玉石俱焚」。

簡言之，這些十多二十歲的年青人，是搞亂香港的罪魁禍首。

這場變了質的運動，不僅會大大觸怒中央政府，而且令香港處於動亂邊緣，勢必使得所有香港人失去安定、安全、安穩的生活。

果不其然，林鄭早上開完記招，從下午開始，催淚彈便開始在各區遍地開花，一直延續到深夜而不止。香港人在罷工日，看著電視的直播畫面，很難不認同特首所說，香港真的很亂很亂啊，從天水圍、元朗、屯門、大埔、旺角、深水埗、黃大仙、金鐘、灣仔到北角，整個香港史無前例地煙霧彌漫，警察狠狠地打。

香港在哭泣。

許多年輕人，在牢房渡過他們人生最難熬的一夜。他們的父母，定必徹夜難眠。而我們，連他們的姓名和樣子都不知道。

我們尊貴的特首一定會說，如果他們不是暴徒，警察怎麼會無端端放那麼多催淚彈？！

治亂世，必須用重典。接著下來的大規模的鎮壓、拘捕和檢控，遂變得順理成章。

第二，林鄭叫陳茂波用苦瓜乾一樣的臉，慘兮兮地告訴大家，香港經濟已大難臨頭，衰退在即，而零售、旅遊、飲食業很多人很快就會飯碗不保。他沒有明言，卻有意識地令許多香港人由此聯想，香港這兩個月的社會運動，正正是導致經濟變差的主要內因，而如果再這樣亂下去，香港人很快就會連飯都無得食，齊齊攬住死。

社會安定重要嗎？當然重要。經濟繁榮重要嗎？當然重要。既然重要，現在的年輕人抗爭還應容忍它繼續嗎？當然不應該。

這就是林鄭的新論述。

這套論述如果能夠打動香港人（當然不需要所有），整個社會輿論就會改變，這場轟轟烈烈、浩浩蕩蕩的香港自由之夏運動很可能就會受到嚴重挫折。

讀者或會問，一套論述無論說得多麼動聽，如果本身沒有合理性及沒有社會基礎支持，從而得到香港人的認可，它就不可能具有正當化的力量（legitimation force）。

是的，確實如此。一套政治論述的正當化過程，往往就是在公共場域中，訴諸人們的道德價值和道德情感的證成過程。林鄭政府在接著下來，必然會動用各種可能的手段，來令大家相信她的這套論述（包括每天的記招）的合理性。

既然如此，指出林鄭這套論述的不合理（例如自由民主制度才能令香港有真正合理的穩定），以及使得它的社會基礎變得薄弱（例如抗爭和暴力其實沒有必然關係），就是當下每位抗爭者在行動時，必須認真對待的問題。

我經常說，抗爭者沒有槍沒有炮，憑什麼能夠爭取人們的支持，並且令得更多人願意加入抗爭的隊伍，從而令社會改變發生？

因為道德感召，因為我們令許多香港人見到和相信，我們站在對的一方。因為我們是對的，所以才能得到市民的認同和支持，包括許多公務員的支持。

林鄭開始明白，政府和警察之前的失敗，是因為他們的所作所為，令得他們道德破產，因而不再得到人們的信任和尊重。而他們學得很快，正在努力嘗試用新的論述和政治公關來說服香港人：他們才是對的一方，因此他們對抗爭者的鎮壓，是合理的，是值得香港人支持的。而我們，沒有理由如此容易受騙及墮入這個陷阱。

因此，千萬不要輕視觀念和道德的力量，同時在行動時也須盡最大努力爭取最多人的認可和支持。

這場運動，屬於我們每一位香港人。我們要一起讓將來的歷史，記下我們的善良、正義、高貴和愛。

詳文：